設專隊查沙中線 警邀工程界相助

設專隊查沙中線 警邀工程界相助

警務處長盧偉聰（圖）昨早先後出席港台和商台節目，其中他在港台節目《星期六問責》被問及沙中線調查進展時稱，調查涉及工程學等專業知識和大量文件，因此會邀請工程業界的專業人士協助，尋求專業意見。（李紹昌攝）

圖1之1 - 警務處長盧偉聰（圖）昨早先後出席港台和商台節目，其中他在港台 . . . . . . （李紹昌攝）

【明報專訊】沙中線紅磡站接連爆出多項工程問題，包括工程驗收紀錄不齊全等，運輸及房屋局長陳帆前日在立法會上稱，就部分議員表示事件涉嫌欺騙或不軌行為，政府已向執法單位轉交個案。警務處長盧偉聰昨在港台節目《星期六問責》表示，至今未收到相關報告，但警方內部已調派專隊調查沙中線問題，並會邀請工程業界的專業人士協助。

選工程學士警員負責

盧偉聰在節目中表示，重案組早前已展開調查沙中線月台鋼筋疑被剪短造假，若收到政府進一步報告，會全面調查。他稱沙中線涉及工程學等專業知識和大量文件，警方內部會調派專隊跟進，盡量挑選有工程學學士背境的警員負責，亦會邀請工程業界的專業人士協助，尋求專業意見。

另外，政務司長張建宗昨在商台節目《政經星期六》回應沙中線問題時，指由前法官夏正民任主席的獨立調查委員會已擴闊調查範圍，至涵蓋紅磡站北面連接隧道、南面連接隧道和列車停放處最新發現的工程問題，認為立法會毋須引用特權法徹查，「用P&P（權力及特權法）是架牀疊屋，意義不大，讓（獨立調查）委員會先完成工作更為務實」。

張建宗重申港鐵在事件上責無旁貸，並應在結構安全下才開通沙中線。被問及沙中線連番發現失誤，是否反映政府未有妥善監管工程，他稱這有待獨立調查委員會的報告公布。

做乜搵犯罪學

ive engine

我degree架

讀電腦工程得唔得

有撚用咩，讀完degree入去做警犬，個腦9成9都係殘咗半邊，搵咩學歷有撚分別

一早獲海關羅致

CU engine 高科技 biomedical engineering 畢業生
幫唔幫得手?

不如直接搵hkie吖笨

CU 無土木工程，高錕特登唔搞

工程師學會認草率發聲明

【本報訊】香港工程師學會早前發聲明，附和調查委員會部份專家意見，指紅磡站結構安全；被專家之一楊德忠反駁內容非完全正確，更有會員發起聯署要求撤回聲明。香港工程師學會會長余錫萬透露，因有會員催促才發聲明，又承認沒完整供詞和資料，未能核實相關內容。

余錫萬上周五向學會理事會成員發信，指過去多月收到不同傳媒查詢，明白各持份者對沙中綫問題有不同看法，但因未有足夠資料，所以未有回覆；但有部份會員促請學會作為專業團體，有需要更主動就公眾關注的議題盡快表態。余提到學會法律顧問曾指出，新聞稿內容需建基於委員會上作供專家證人已公開的供詞和資料；但他補充因不知悉提交給委員會的完整供詞和資料，未能核實有關資料是否屬實。

我工料測量師，而家入表申請做輔警趕唔趕得切

趕得切下一單嘅 加油 你得嫁

要折墮到考警犬（包括白衫）嘅engine仔都係讀唔掂engine嗰班，旨意佢地去查

你慌其他站無事？

ive engine分分鐘仲掂，intern落site起碼真正接觸前線

多數都係督察LEVEL 先有CIVIL DEGREE

港鐵失六成監察表格 工程師：或涉銷毀證據 料港鐵或承建商「極高層」指示